「龍泉傳奇」吸引清華、北大學生出家

2018年10月26日

「龍泉傳奇」吸引清華、北大學生出家

福建龍泉寺是釋學誠的「家寺」，釋學誠母親（鄭珍哥居士）在此處清修養老。 《蘋果》記者攝

釋學誠「佛教王國」龍頭寺院北京龍泉寺，雲集來自中國頂級學府清華大學、北京大學學子，甚至有學子據說出身美國哈佛大學、耶魯大學。為何龍泉寺可招徠如此多高學歷弟子？或因一系列的「龍泉傳奇」。

「師父殊勝，道場殊勝，法派殊勝。能在那裏出家，是一件非常了不起的事！」差點在北京龍泉寺出家的小爭（化名）指出，非常有才華的高級知識分子都在龍泉寺出家。

龍泉寺堪稱「清華北大中科院分校」，這絕非浪得虛名。先說踢爆釋學誠性醜聞的龍泉寺前都監釋賢佳、釋賢啟，他們均是清華博士。龍泉寺出身清華的，還有流體力學博士監院禪興法師；碩博連讀的研究生方丈秘書賢清。

掃地僧點醒「微信之父」

北京大學學霸方面，有北大數學系畢業生賢宇法師，他出家時更轟動一時。在網上搜尋賢宇俗名「柳智宇」，可見他有「數學奇才」之稱，2005年他在國際奧林匹克數學大賽奪金牌，2010年從北大畢業後，本已獲批麻省理工大學全額獎學金，但他最終放棄出國深造，決定魂歸北京龍泉寺。寺內的北大精幹，還包括哲學系碩士釋賢慶法師。

寺內另一個傳奇，是「微信之父」張小龍。有傳當年張研發微信，陷入膠着困境，但他在龍泉寺暫住時，得一名掃地僧點化，茅塞頓開，此後張小龍回到廣州閉關一年，終在2011年完成微信研發工作。

內地媒體更曾報道，龍泉寺內招了許多大學學霸和IT專才，有傳「龍泉寺的門禁都是指紋識別的，藏經閣有先進的圖書管理系統」。

此外，釋學誠自2005年起善用社交媒體，回答信眾疑難，並將自己卡通化成漫畫角色「賢二」，助龍泉佛法更易滲入民心，同時打響自己及龍泉寺名堂。

舉報信中的短訊更提及，被精神控制的女弟子，甘願以帶其他人上師父的床，以換取出國深造的機會。可見釋學誠抓緊年輕、高學歷女子的虛榮知欲，使她們慕名「送羊入虎口」。

上一則
上一則
花和尚建色情佛教王國 23歲任名寺方丈 上網吸納信徒

下一則
下一則
文化人物：香港瓶中信 梁家泰

嚴密監控「男女雙修」挑動尼姑性慾

花和尚 建色情佛教王國23歲任名寺方丈 上網吸納信徒

兩岸專題：淫僧風暴 港大女受害遭灌醉施暴 獲41萬掩口費